20 DSE 想入醫科一問

是咁的，小弟今年DSE 想入中大醫科，但呢個念頭係去到中六中期先萌生，因為本身諗住頹頹地入Physiotherapy 算，但突然有好大嘅慾望想做醫生救人。（絕對唔關錢事）

我一向成績唔太差，但問題在於中四五都係hea hea地讀，依家睇法應該要考到醫科分數有啲勉強，可能最後28-29分收皮， 所以想問如果炒DSE有冇其他方法之後入翻medic？ lets say 大學trans 系，咁我又應該pick 咩系比較有可能上翻medic， 同GPA requirement要幾多？

我知我試都未考就咁樣諗好on9，但真係好心急想知，唔該各位大佬。

補充，屋企家境普通，住公屋，唔會有錢出國讀書。

推

有
cu biomedical 爆gpa trans cu med
每年都有一兩個

唔知香港點
不過外國做community 就
1. amoxil 1 tds
2. keflex 2 bd
計錯數出錯藥都大把

想救人大把出路啦，我都諗緊quit鳩份濕鳩工

b.pharm usyd.

唔關錢事，唔想讀Law， 只係對醫療科有興趣。

GPA 4.0？

yes 堅爆再睇埋公開試成績

好的，唔該曬巴打
我會努力

加油, 香港唔得既, 可以諗下台灣
台灣醫科水平都高
但都唔係易入

加油啊！

其實好多科e.g. biochem, biomed, nursing, even public health都有人係爆gpa +好interview trans入medic

但最簡單既方法一定係考好dse,其實衣家多左咁多位, average 分都低左好多, 唔係想像中咁難入, trans反而真係睇彩數

CU嚟計med faculty其他系每年都有~1-2個yr1 trans medic
GPA高係基本，只係俾你有面試機會

DSE加油

你個分已經好好 努力d試下 btw 醫科唔收non
jupas㗎 除非你轉去考 IB GCE啦。

再唔係退而求其次 入唔到MBBS咪入Medic或者理大5寶d科目。

祝你dse好運。

有無錢?
去外國考試 Non-jupas報返香港

住公屋應該有好多

咁想讀 你要努力考好dse佢先

Medic點會唔收non-ju
唔好撚樓主啦

augmentin duo forte bd
keflex 500mg bd
加埋分分鐘見得多過必理痛
出得多過

諗清楚先， 返唔到轉頭架， 漫長痛苦既人生

呢行有邊個唔係做到仆街

真全部醫療行業都做都仆街

BTW樓主最好考好DSE 你而家28-29一定唔夠
起緊Best 6 要36先大機會入到
如果想trans建議入返CU醫療科
Internal trans點都易過external trans

唔關錢事就去其他國家讀啦， 收分低d

屌香港一係augmentin, tazo, doxy, rocepin

2020仲水人讀Law
冇關係就去讀Law同自殺分別不大
讀醫係脫貧入高上中產嘅最好方法

其實好簡單，因為病人西。問東問西，講完唔明，唔明仲要繼續問，拖拖拉拉睇過tinea都搞成半個鐘。
求鳩其開隻藥就打發佢走算
e.g. hydrocortisone + azole 叫個病人用成個月

佢未考 只係幻想自己個分好好

再講多句啦，讀得medicine都係勁人
出到黎practice 就會變廢人

做醫生救人係慾望 睇黎你啲中文有待進步

中文最差

公屋入medic

入到去 實自卑

自唔自卑都係一陣姐
出到黎做野就唔同架啦

Retake會好d

由細到大都好想入medic
但四年前dse兩間都係差一分
入左一科完全唔關事既科
Dse永遠係入medic最好既機會

😂😂笑 係出左黎先係自卑既來源

差一分就係差一分 命黎既

人比人比死人啫
起碼人地med grad.生活已經有保障

你係呢個位睇人地咪覺得有保障咪好

你上到果個位 你就唔會咁諗

過來人同你講，你好好諗下係咪真係非醫不可，如果係，我會建議你今年唔好考，下年先考。dse一定係最易，而retake會有penalty。如果唔係，就入三寶1st hon畢業再2nd degree讀。到時真係冇1st hon都可以做三寶。

住公屋入去有咩問題
比例上相對其他學系係多啲私樓，但入面大把人住公屋
冇水平嘅人咪會笑人住公屋，呢啲人入到medic咪就係比人笑果個

如果係為錢真係唔建議讀醫，你諗吓未來十至廿年後仲係唔係傳統專業嘅世界

講喺廢港 cap 水，做 ibank / 讀 law 仲好

講未來，鬥嘅一定係科技，唔理你生物科技定其他科研

有， 自修gce al 4條A*

台灣醫科比起香港算超易啦

不過要返香港執業就算把啦

所以咪話人比人比死人囉
stage of grief 最後都係accept 架啦
內心冇掙扎人工又夠

再講都只係包拗頸啫

3寶始終係poly... 真係得？

好慘呀 一分真係飲恨
而家撈咩

Physio 工作量好大?